揭新晉莊家F君食大茶飯技倆

周二，多隻細價股暴跌，其中19隻股票跌了三成以上，蒸發市值480億元。

一個多月前，「股壇長毛」David Webb點名50隻不能沾手股份，很多傳媒均報道過。
事緣在2015年，Webb持有多年的「隆成」（1225）突然賣殼，轉手後連番供股，令到Webb輸了過千萬元，遂發表了這份「復仇報告」，把關連的網絡揭露出來，矛頭直指近年風頭最勁的年輕莊家F君。
對於這份研究報告，我寫過幾篇評論，指出第一，當日曾有中間人搭路，問及講和的可能性，誰知F君以一貫不妥協的作風回應﹕「車，使乜講數？供死佢咪得囉。」第二，50隻不能沾手的股份，F君真正控制的，不到20隻，其他只是友好持有，但命中率已然很高了。
如果要評價F君的作風，我會說很像以前的黑社會電影，那些很出位的新晋，目空一切，不把舊規矩放在眼內，即是由譚耀文飾演的那一種。他不斷的挑戰證監會的權威，例如說，新股全配售第一天上市的升幅，不停由他打破新紀錄，細價股的最高市值，居然可以超越五百億元。
以前的莊家，如果證監找上門，應付手法是找最好的律師，花錢打官司，你吹得我脹咩？但他這一派的做法，是買賣全不出面、全用人頭，來信打回頭、找上門不開門，出事後暫避內地，甚至索性改一個假名，就是絕到這個地步。
但毫無疑問，在這幾年來，最成功的莊家就是F君，據知，他控制的股票，已經到達了40隻以上，這是前無古人的數字，皆因這雖有協同效應，但也極難操作，很多莊家在控有十多二十隻殼之後，發現了操作困難，反而要把數目減持，畢竟，每一隻殼每月的基本支出，至少要數十萬元，如果是40隻殼，就是甚麼也不做，每月單是「點鼓油」，已經要八位數字，這還未算利息和孖展支出。
F君的秘密武器，是有一隊在內地的傳銷隊伍，出售股票，因而做到股價的長升長有，正是祖國有13億人口，即是無數的購買力。然而，傳銷有窮盡時，13億人口也不全買股票，再者，這兩年中國的經濟也不太好，總之，F君的銷售網絡支撐不了他今日的龐大王國，近月來開始發生了資金困難，因而再也沒有了當日的「屢創新紀錄」的豪氣。
David Webb的報告，成了最後一根稻草。有趣的是，內地股民特別相信《蘋果日報》和David Webb，那些傳銷批發商見到這段報道，一傳十、十傳百，漸漸出現了恐慌……這些高市值股票，只消有幾個人沽出，已經足以觸發骨牌效應了。
但如果大家認為，David Webb復仇成功，恐怕並不全對。與股票共存亡的古典莊家作風，已經不存在了，賣10元股票、放5元進口袋、拿餘下的5元去炒高股價，才是時下的流行做法。
據我所知，股災之後，並沒有大股東被斬倉，控制性股權出售。換言之，輸錢的只是駁腳，大股東元氣未傷。至於隆成的附屬公司貝格隆證券，雖然持有首20跌幅榜中的18隻，其中4隻持超過10%或以上，但證券公司的持有股票必然通過FRR，只有主動斬客戶倉，用不着被逼斬倉。
另一個例子是一間關聯公司QPL（243），出售了漢華專業服務（8193）、美捷滙（1389），及中國集成(1027)，共虧損7,483.8萬元。我認為，作為上市公司的QPL，借孖展的機會率並不高，因此也沒有斬倉的必要性。
所以我的意見是，這些關連的公司非但沒有被斬倉，反而先發制人，沽出股票，套回部份現金，把損失減至最低。這是精明的決定。
總括而言，這次的細價股災，F君的損失是票面值和傳銷網絡，輸錢的只是買了其股票的股民，主要是內地人，以及他在香港的親信，至於本地散戶，由於他的股票成交太疏，並沒有太多人買過，反而在大跌反彈之時，本地散戶撈底博反彈贏錢的，倒有不少。至於F君，這幾年的操作，至少賺了幾十億元，縱然周二那天輸了不少，也只是獲利回吐而已。
周顯

邊個係F君

睇完內容 再望望作者 笑左出聲

見到有黃翠如都諗緊係咪佢

周顯想做粉哥，但人地層次高佢幾十皮

諗錯左方向

你覺得係五十步笑百步?

有無呢位粉哥多d資料？

其實殻股個business model係點？莊家點樣賺錢?

周顯係著名五毛